<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 薪传助学</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on 薪传助学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2019 12:39:56 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>苏红</title>
      <link>/team/suhong/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>/team/suhong/</guid>
      <description>光泽县第一中学教师。负责捐款账户管理和财务公开，申请开放期间还负责收取申请表。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信息透明</title>
      <link>/services/xinxitouming/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/services/xinxitouming/</guid>
      <description>“阳光是最好的防腐剂”，我们坚持薪传助学金运维相关情况对全体赞助人公开，利用微信群实时通报各类信息，务求做到信息透明，以公开谋公信。
工作情况公开 每年开展资助工作前，运维团队均会拟定工作计划，通报全体赞助人并确认无异议之后才会按照计划开展各项工作，并及时向全体赞助人通报和更新相关工作进度。
账户信息公开 考虑到目前助学金账户为苏老师个人账户，我们尤为注意财务信息，特别是账户资金往来的公开，坚持做到每半年向全体赞助人通报账户余额情况，每次发放助学金后即时公布账户流水，不定期更新账户资金往来情况，确保每一笔资金往来说得清楚、经得住查询。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尊重隐私</title>
      <link>/services/zunzhongyinsi/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>/services/zunzhongyinsi/</guid>
      <description>我们反对“暴力慈善”，坚持以有温度的方式把好事做好，特别注重保护所有相关人员的隐私。
 对于赞助人，我们坚持不对其本人以外的任何人透露资助金额和形式。 对于申请人，我们坚持深入了解其个人和家庭情况，同时坚决保护好申请人自尊和隐私，要求全体赞助人携手，确保不向任何人透露申请人的相关信息。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>叶伟</title>
      <link>/team/yewei2004/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>/team/yewei2004/</guid>
      <description>光泽县第一中学2004届高三九班毕业生，主要负责薪传助学项目的策划安排工作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>共商决策</title>
      <link>/services/gongshangjuece/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>/services/gongshangjuece/</guid>
      <description>薪传是一个同心协力的大家庭，我们努力做到让每一个赞助人参与，照顾到各方关切和需求。
我们建立了由所有赞助人组成的微信群，及时通报各项工作情况和进展，针对制定和调整工作计划、确定资助对象等重大事项，运维团队会将决策建议连同有关情况和考虑等信息一并在群内公告，确保全体赞助人充分了解情况和决策依据，并在协商一致无异议的基础上做出决策。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄鲁翔</title>
      <link>/team/huangluxiang2004/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>/team/huangluxiang2004/</guid>
      <description>光泽县第一中学2004届高三五班毕业生，负责家访安排与网站开发。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>助学资金</title>
      <link>/services/zhuxuezijin/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:34 +1000</pubDate>
      
      <guid>/services/zhuxuezijin/</guid>
      <description>我们为审核通过的申请人提供一次性助学金，大一新生资助标准为每人3000元，高中学生资助标准为每人1600元/学年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canqz</title>
      <link>/team/canqz2018/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>/team/canqz2018/</guid>
      <description>光泽县第一中学2018届高三五班毕业生，负责网站开发，参与家访。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>我们是谁？ 我们中的大多数曾在光泽一中就读，是一中校友。由2004届毕业生于2014年发起倡议，截止2020年1月，我们大约有40人。
薪传助学想做什么？ 想给经济上有困难的一中学子一点帮助。除经济方面，我们还在信息上提供指点，精神上给予鼓励。
   时间 累计资助金额（元） 累计资助人次     2015年3月 5000 5   2015年8月 11000 8   2015年11月 13000 10   2016年11月 16000 13   2017年9月 28000 19   2018年1月 35800 26   2018年9月 53800 33   2019年8月 71800 40         点击查看账目公开。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升学指导</title>
      <link>/services/shengxuezhidao/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:54 +1000</pubDate>
      
      <guid>/services/shengxuezhidao/</guid>
      <description>对于所有申请人，我们在家访、面谈和后续联系的过程中，会尽力就大学报考、专业选择、国家助学贷款申请、就业前景、学业规划等方面提供参考信息，引导其选择适合自己的学校和专业，为后续升学和就业做好准备。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林洁</title>
      <link>/team/linjie2004/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>/team/linjie2004/</guid>
      <description>光泽县第一中学2004届高三三班毕业生，主要负责薪传助学项目的家访和薪传借款池（内测）的日常运作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>联系我们</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 17:01:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>众人拾柴火焰高，如有意参与我们的活动，请与我们联系。
   Name Phone Numbers     林洁 15960397502   黄鲁翔 15505993705   叶伟 微信：13811441558    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄锦萍</title>
      <link>/team/huangjinping2004/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      
      <guid>/team/huangjinping2004/</guid>
      <description>光泽县第一中学2004届高三七班毕业生，主要负责薪传助学项目的家访工作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多元支持</title>
      <link>/services/duoyuanzhichi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>/services/duoyuanzhichi/</guid>
      <description>我们积极探索为有需要的学弟学妹提供多元化的支持与指导。
 对于部分未获得助学金资助的申请人，我们为其联系安排私人资助。 对于个别面临持续资金压力的申请人，部分赞助人为其提供无息借款。 我们在征得同意基础上，组建受助学生微信群，为他们搭建交流信息、互帮互助的平台。 我们吸收部分受助学生协助参与助学网站维护、家访材料整理等工作，让他们了解我们的工作，并请其为我们改进工作建言献策。 下阶段，我们还将继续用好全体赞助人的团队优势，为有需要的学生提供更多支持，包括实习岗位、创业项目孵化等。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>申请指南</title>
      <link>/getxinchuan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/getxinchuan/</guid>
      <description>各位光泽一中高中同学：
薪传助学金是部分光泽一中校友和善心人士自发筹集资金创办的助学项目，我们计划为家庭经济困难的高中学生和大学新生提供一定支持，欢迎有需要的同学提出申请。现将有关事项通知如下：
  一. 申请条件
 家庭经济困难； 被本科院校录取（大一新生） 成绩为全年级前二分之一（高中生） 无记过、记大过或留校察看的校纪处分记录    二. 名额和金额
 大一新生，每人3000元人民币。 高中学生，每人1600元人民币/年。    三. 申请方式
 申请人须如实填写《薪传助学金申请表》(点击下载)，并将申请表与相关证明材料（如成绩单、获奖证书、录取通知书等）交苏红老师（15105011822）。 2020年大一新生开放申请时间为：8月1日至20日（考虑到须安排面谈/家访，超过截止日期提交的申请材料将不予受理）。 高中在读学生可随时提出申请。 薪传助学赞助人将在审核申请资料后，对符合资格的申请人进行面谈或家访，并据此作出是否发放助学金的决定。由于资金有限，我们无法保障所有申请人都能获得资助，特此提前告知并请谅解。    四. 助学贷款强烈建立有需要的大一新生申请国家助学贷款，可通过以下渠道了解相关政策和信息：
  教育部高校学生资助热线：010-66097980/66096590,7月15日至9月18日 8:00—20:00
  福建省高校学生资助热线： 400-0096095，全年工作日 9:00—18:00
  国家开发银行生源地信用助学贷款申请指南：http://www.csls.cdb.com.cn/wtzx/dksqlwt/201911/t20191115_6892.html
 薪传助学金全体赞助人2020年7月     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年夏日家访</title>
      <link>/blog/2019jiafang/jiafang/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019jiafang/jiafang/</guid>
      <description>2019年7月至8月间，我们进行了若干次家访活动。在征得小同学同意以后，拍摄了一些家中或者家附近环境的照片。
 . </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年8月账目公开</title>
      <link>/blog/2019accountstatement/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019accountstatement/</guid>
      <description>以下链接为2018年1月1日至2019年8月22日银行流水的扫描件
点此查看PDF</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生日快乐</title>
      <link>/blog/20190817/guoshengri/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/20190817/guoshengri/</guid>
      <description>2019年8月17日，邀请了几位小同学，给一位大一新生小朋友过生日。
 . </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>包饺子活动</title>
      <link>/blog/20180812/baojiaozi/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/20180812/baojiaozi/</guid>
      <description>2018年8月12日下午，我们邀请部分同学共同徒步前往宏光塔，晚饭大家一起包饺子。
 . </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于大一新生兼职方面的经验</title>
      <link>/blog/zhengliang-jianzhi/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/zhengliang-jianzhi/</guid>
      <description>同学你好。我是18级一中毕业的学生。现在就读于福建**大学。我也受到了薪传这个爱心组织的资助。很荣幸有这个机会来与你们分享我的一些观点。
首先关于学费，在高三时，学校有组织家庭贫困的学生申请助学贷款。如果你也申请了的话，记得在暑假期间要准备好家庭贫困证明资料，要找村部，乡部，或者学校盖好章。(有其中一个章就行，这也方便在学校申请贫困生)。暑假期间，如果家庭条件不是特别好，尽量去打暑假工。因为开学如果你要购买手机，或者是专业要求笔记本电脑，这将会是一笔比较大的开销。包括生活用品的购买和一些其他费用的支出(我大一时书本费是没包括在学费内的，要另外交)。反正大一第一个月开销比较大，要多和家人沟通。
首先说一点，开学先询问本专业是否有预科生升上来的同学。预科生比你们刚进入大学的新生相比，他们在大学是多待了一年的，他们对于学校的环境以及周围兼职之类的事情是更加了解的，一些问题可以多询问他们。然后就是在放假期间，去QQ搜索群xx(你的大学)大学xx(你的毕业年份)新生群，基本上都可以找到你那届的新生群(有的学校没有预科生，你也可以先和本地的同学先交流，或者先问学长学姐。)
其次要加入学校的服务群(就是专门发布一些消息的群，这个非常有用，加入新生群后去群里询问一下。也可以问你们的学长学姐)
然后说一说兼职这块。校内兼职有：在校内快递站工作，帮食堂窗口打餐，校内超市收银，复印店工作。以上工作一般是以小时算工资。普遍在15元左右每小时。我觉得在食堂工作是不错的，食堂工作分为早，中，晚三个时间段，一般会包你的饭(这样可以省一些饭钱)。在快递站工作，方便拿快递，帮同学拿快递之类的，可以和同学朋友打好关系。在复印店工作的话，需要一定的电脑基础。校内兼职比较方便，不会与学业有较大冲突，而且工资结算有保障，可以赚到部分生活费。
校外兼职有：家教，假期全天帮一些店工作之类的。首先说说家教，家教是不错的兼职，而且轻松，每个星期一般就两天，每次两小时左右，工资要自己谈，一般不会低于30每小时。看上去不错对吧，但实际操作会比较麻烦。时间上可能会与自己的课程冲突，而且地点要是太远或是偏僻，比较浪费时间，而且人生地不熟，可能不安全。家教的工作不是很好找，如果找到了一定要结合自己的课表去协商家教的时间。然后假期全天兼职这个工作，一般是当天结算工资，这是比较方便的兼职，假期多留意群消息，一般都会有全天兼职的消息。(比如双休日，可以一天工作，一天学习。工资一般在100左右一天)
最后说说网络兼职，网络兼职非常丰富。想要通过网络兼职赚钱，比较困难，这是非常需要脑力和技能的工作。除非你有一技之长(比如精通ps，或者会绘画，写作之类的)，否则非常难赚到钱。(一般大一不考虑网络兼职，除非你在初高中就有接触过类似的工作)
以上就是我对兼职方面的一些经验，反正记住一点，要你先交押金的工作，一律当骗子处理，而且工作中要记得保护个人隐私。因为我写这篇文章时，也才刚读完大一，经验不是很丰富，还需要靠你们自己进入校园后自己摸索。 最后，兼职要理性，还是要将学业摆在第一位。不要想在大一就做到经济独立，这不太现实。适当兼职可以减轻家庭的压力，也可以赚一些零花钱。而且，如果你在大一结束时成绩能排到专业前几，拿到的奖学金可能比你一年兼职的钱都多。嘿嘿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年6月账目公开</title>
      <link>/blog/2018accountstatement/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018accountstatement/</guid>
      <description>提示：图片较多，请耐心等待页面加载。
 . </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年6月账目公开</title>
      <link>/blog/2015accountstatement/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015accountstatement/</guid>
      <description>提示：图片较大，请耐心等待页面加载。
 . 您也可以点击链接查看pdf版本。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年5月工作报告</title>
      <link>/blog/2015report1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015report1/</guid>
      <description>资金帐户情况 截至 2015 年 4 月 30 日，共收到 17 位赞助人和 1 个赞助集体共计 11930 元助学基金（账户并产生 0.13 元的利息）,已完成向第一期 5 名受助学生发放助学金，共计 5000 元（转账手续费 2 笔，共 4 元）， 账户余额为 6926.13 元。
  受助学生评选 在高三班主任老师推荐的基础上，共有 9 名学生按要求提交了申 请表。2015 年春节假期期间，叶伟、饶承亮以家庭走访、面谈和通 电话等方式分别与 9 名申请人进行了接触。在此基础上，以全体赞助 人协商一致的方式，选定了其中 5 人作为第一期受助学生，并已将全 部助学金发放完毕。
  相关成功经验
 在坚持自主评选的基础上与一中校方进行良好沟通，校方的支持与配合保障了助学金申请和评选工作顺利开展； 在助学金申请与评选过程中，以谦逊友好的姿态开展相关工作，注重保护申请人的隐私，充分尊重申请人的自尊； 在书面审查申请人情况的基础上，以实地走访等方式努力做到与每个申请人进行一对一的直接接触，确保全面了解情况，综合进行评价； 建立涵盖全体赞助人的微信群，及时通报相关事项，坚持重大事项由全体赞助人协商一致。    您也可以点击链接查看pdf版本。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星星之火</title>
      <link>/blog/birth/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2014 12:42:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/birth/</guid>
      <description>2014年12月，在光泽一中2004届部分校友的倡导下，薪传助学金成立。取名于“薪火相传”的这个助学金项目，旨在给予光泽一中部分家庭困难的学子经济支持，以使其心无旁骛地投入学习，助其成就未来。
我们相信，点滴善意汇聚成河，分寸善举凝聚成山。每位校友的善意都将化为帮助学弟学妹们披荆斩棘、破浪前行的动力，帮助他们筑梦未来。
我们更相信，自立者人恒立之，自助者天助之。暂时的困难阻挡不了有志者奋进的脚步，愿所有的薪传学子“心中有梦、眼里有光、脚下有路”。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也想帮忙？</title>
      <link>/wannahelp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/wannahelp/</guid>
      <description>你的过去
薪传没能参与
你的未来
薪传愿与你共同见证
加入薪传这个大家庭
你将深刻领略公益的魅力
亲眼见证光泽一中学子的热血沸腾
从制作到审核
从联系到沟通
每一秒都有属于你的精彩
从1到∞
薪传愿与你一起
寂寂流年 让我留在你身边
风月恰好 薪传恰好
君可缓缓归矣
一朝倾心 天涯地老
你在 就好
 FAQ:
你们是做什么的？
我们给光泽一中的学生提供助学金。
你们提供的资助金额并不大，对学生能起到什么帮助？
 2-3千元的钱，在很多人看来也许很少，但有些家庭的贫困程度，您可能想象不到。这2-3千元若用得好，也能改变许多事情。 这不多的助学金，是善意的载体。良言一句三冬暖，能给学弟学妹们内心带来鼓舞，让他们在困境中感受到关爱，是我们的追求。  你们和其他的助学金有什么区别？
 我们重视赞助人的感受，不勉强赞助团成员捐献。我们希望每一笔善款都是发自内心的善意，而不是来自道德绑架，我们不希望在帮助了贫困学子的同时，伤害到我们可敬的赞助团成员。 我们重视接受捐助者和赞助人双方的人文感受，接受捐助者并不是获得一笔钱就消失了，大多数同学与我们保持着联系。十年树木，看着小树苗慢慢长大，等他们回来一起把公益做得更好，是“薪传”之名所寄的美好愿景。 捐助者可以加入我们的微信群，参与和监督助学的每一个环节。我们透明，公开，经得起检验。  你们还想要做些什么呢？
 如果资金再充裕一些，我们想给高二和大二学生提供申请助学金的机会。 如果再多一些帮手，我们想给予接受资助的同学更多的关心。数十位同学，要及时地跟进他们的生活近况，了解他们的困难，帮助他们已经不是2、3个人能办到的事情。   进一步了解情况，请与林洁（手机&amp;amp;微信15960397502）/叶伟（微信13811441558）/ 黄锦萍（手机&amp;amp;微信18650777969）联系。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>