<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>投稿 on 薪传助学</title>
    <link>/tags/%E6%8A%95%E7%A8%BF/</link>
    <description>Recent content in 投稿 on 薪传助学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Aug 2018 12:39:56 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E6%8A%95%E7%A8%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于大一新生兼职方面的经验</title>
      <link>/blog/zhengliang-jianzhi/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 12:39:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/zhengliang-jianzhi/</guid>
      <description>同学你好。我是18级一中毕业的学生。现在就读于福建**大学。我也受到了薪传这个爱心组织的资助。很荣幸有这个机会来与你们分享我的一些观点。
首先关于学费，在高三时，学校有组织家庭贫困的学生申请助学贷款。如果你也申请了的话，记得在暑假期间要准备好家庭贫困证明资料，要找村部，乡部，或者学校盖好章。(有其中一个章就行，这也方便在学校申请贫困生)。暑假期间，如果家庭条件不是特别好，尽量去打暑假工。因为开学如果你要购买手机，或者是专业要求笔记本电脑，这将会是一笔比较大的开销。包括生活用品的购买和一些其他费用的支出(我大一时书本费是没包括在学费内的，要另外交)。反正大一第一个月开销比较大，要多和家人沟通。
首先说一点，开学先询问本专业是否有预科生升上来的同学。预科生比你们刚进入大学的新生相比，他们在大学是多待了一年的，他们对于学校的环境以及周围兼职之类的事情是更加了解的，一些问题可以多询问他们。然后就是在放假期间，去QQ搜索群xx(你的大学)大学xx(你的毕业年份)新生群，基本上都可以找到你那届的新生群(有的学校没有预科生，你也可以先和本地的同学先交流，或者先问学长学姐。)
其次要加入学校的服务群(就是专门发布一些消息的群，这个非常有用，加入新生群后去群里询问一下。也可以问你们的学长学姐)
然后说一说兼职这块。校内兼职有：在校内快递站工作，帮食堂窗口打餐，校内超市收银，复印店工作。以上工作一般是以小时算工资。普遍在15元左右每小时。我觉得在食堂工作是不错的，食堂工作分为早，中，晚三个时间段，一般会包你的饭(这样可以省一些饭钱)。在快递站工作，方便拿快递，帮同学拿快递之类的，可以和同学朋友打好关系。在复印店工作的话，需要一定的电脑基础。校内兼职比较方便，不会与学业有较大冲突，而且工资结算有保障，可以赚到部分生活费。
校外兼职有：家教，假期全天帮一些店工作之类的。首先说说家教，家教是不错的兼职，而且轻松，每个星期一般就两天，每次两小时左右，工资要自己谈，一般不会低于30每小时。看上去不错对吧，但实际操作会比较麻烦。时间上可能会与自己的课程冲突，而且地点要是太远或是偏僻，比较浪费时间，而且人生地不熟，可能不安全。家教的工作不是很好找，如果找到了一定要结合自己的课表去协商家教的时间。然后假期全天兼职这个工作，一般是当天结算工资，这是比较方便的兼职，假期多留意群消息，一般都会有全天兼职的消息。(比如双休日，可以一天工作，一天学习。工资一般在100左右一天)
最后说说网络兼职，网络兼职非常丰富。想要通过网络兼职赚钱，比较困难，这是非常需要脑力和技能的工作。除非你有一技之长(比如精通ps，或者会绘画，写作之类的)，否则非常难赚到钱。(一般大一不考虑网络兼职，除非你在初高中就有接触过类似的工作)
以上就是我对兼职方面的一些经验，反正记住一点，要你先交押金的工作，一律当骗子处理，而且工作中要记得保护个人隐私。因为我写这篇文章时，也才刚读完大一，经验不是很丰富，还需要靠你们自己进入校园后自己摸索。 最后，兼职要理性，还是要将学业摆在第一位。不要想在大一就做到经济独立，这不太现实。适当兼职可以减轻家庭的压力，也可以赚一些零花钱。而且，如果你在大一结束时成绩能排到专业前几，拿到的奖学金可能比你一年兼职的钱都多。嘿嘿。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>